В проекте для авторизации через социальные сети используются OAuth провайдеры, являющиеся OWIN Middleware компонентами. 0

Общее описание и схема работы OWIN OAuth Providers.
OAuth middleware состоит из нескольких компонентов, которые взаимодействуют для выполнения OAuth-авторизации. 
Эти классы используются для конфигурирования и регистрации middleware, инстанцирования провайдера и обработки аутентификации:

AuthenticationExtensions - класс для регистрации middleware в конвейере OWIN (фактически "синтаксический сахар", обертка регистрации).
AuthenticationOptions - определяет конфигурацию процесса аутентификации и объектов, используемых в течение процесса аутентификации. Включает параметры (id, secret) и конечные точки сервиса.
AuthenticationMiddleware - инициализирует AuthenticationProvider и AuthenticationHandler

AuthenticationProvider - определяет делегаты, которые вызываются во время аутентификации:
	OnAuthenticated - вызывается при успешной аутентификации пользователя. 
	OnReturnEndpoint - вызывается перед сохранением ClaimsIdentity и перенаправлением браузера к первоначально требуемому URL.

AuthenticatedContext - получает и анализирует информацию о пользователе, полученную от службы проверки подлинности. Свойства AuthenticationContext содержат информацию о сеансе входа в систему, а также детали о пользователе, который входил в систему, включая ClaimsIdentity и AuthenticationProperties.
ReturnEndpointContext - предоставляет информацию о контексте OWIN и содержит информацию о тикете аутентификации.


AuthenticationHandler - класс, ответственный за процесс аутентификации, определяет три метода, которые должны быть переопределены: 
	ApplyResponseChallengeAsync - вызывается во время HTTP-ответа, и проверяет, что требуется аутентификация (код 401 в http-заголовке). При возникновении такой ситуации создается CSFR-токен и происходит перенаправление браузера к конечной точке аутентификации.
	InvokeAsync<AuthenticationOptions> - проверяет запрос на путь, который соответствует пути обратного вызова (например, /signin-facebook или /signin-linkedin). При совпадении пути, метод вызовет AuthenticateAsyncCore (опосредованно через AuthenticateAsуnc). После выполенения AuthenticateAsyncCore метод создаст ReturnEndpointContext, предоставит ClaimsIdentity и завершит запрос перенапралением к действию ExternalLoginCallback приложения.
	AuthenticateCoreAsync - проверяет CSFR-токен и запрашивает access token у службы проверки подлинности. При необходимости выполняет второй запрос к службе проверки подлинности для получения дополнительной информации о пользователе. Как только собрана необходимая информация о пользователе генерируется контекст аутентификации и ClaimsIdentity.